當「禽獸」是個中性詞 - 李碧華

當「禽獸」是個中性詞 - 李碧華

互聯網

任達華在廣東中山出席家具店宣傳活動時，一男子突然衝上台用刀狂刺他腹部，當場鮮血直冒，經送院診治做手術，亦已回港作進一步手術治療。

疑兇被抓，案件仍未偵破，但任的傷勢病歷私隱已被上網大公開了……大家會說，這些事在大陸有何稀奇？人人都可「收錢做嘢」，有錢使得鬼推磨，買到任何表態和行動，這些低智物體已一車車送到香港，是非黑白不分，破壞連儂牆（扮守護香港）、撐警大集會、遊行中挑釁、狂暴打砸分化、群眾打群眾──完成任務後在一角收錢散水。

網上有二次創作，由「痰校長」主唱《禽獸》（原歌《朋友》）：「明星投共，儍氣頻道……核突撐警嘅偽人……月娥明白我……舔共有我，舔共有你，大話謬論裏好想作嘔，禽獸！」嗓音運腔似到十足十，笑得我。

笑中有淚的，是同期中共要求大陸演藝界發表《自律宣言》。除了嚴格審查影視作品外，還控制業者言行，須參與公開宣誓儀式，一句一句表忠，這視頻中有知名及不知名藝人，濟濟一堂。

片段瘋傳，或說：「搵食唧，冇辦法啦。」並非人人都是發哥，可以搵少D。惟有空洞宣誓，當食生菜。但求有得食。

不問情由毋須用腦無恥無榮，當「禽獸」是個中性詞，這就是禽獸所為了。港人不願意！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
屍殺列車元朗版 (林夕)

下一則
下一則
除了黑色只好裸體 (鄧達智)